［學術討論] 立會蒐證？我話你知唔撚洗驚！

新聞出話警犬鑑證乜乜乜係立會蒐證，知道有唔少手足都好驚！
工作關係之前同啲專業人士做過research，知道些少關於掃指紋之類嘅野。更專業嘅手足麻煩出黎講多啲！

1. 3D model scan
姐係報紙見到果個好似相機咁嘅儀器，360度掃描，還原成個場嘅立體空間模型。會睇到血跡、受破壞嘅痕跡（例如牆壁裂痕之類）
一句講曬，呢部機係scan唔到指紋嘅！

2. DNA
除非你本身有案底，比犬拎過口水之類採證，如果唔係佢只會拎到一抽樣本，而無實際data做比對，唔會搵到你。

3.指紋
無組織無大台無代表嘅大家，最多就係保護裝備咁大把，大家都應該帶曬手套架係咪？除非你竟然傻豬到留低你嘅手套係現場。如果唔係，但憑皮屑，鞋印，係無可能砌到你生豬肉

所以！真正吿得入嘅係你個樣！

全力舉報果啲濕勁搵仔page同tg channel！
快啲送露樣嘅兄弟離開香港！
唔該好好保護自己！長期抗爭！保命為上！前線後勤都要遮好啲個樣！做轉季三部曲！

香港人加油！一個都不能少！

push

唔好比班犬凶到！DNA測試做一次係好L貴，同要一定時間！我地人多唔L驚！

推

推推推

push
唔使怕DNA/Laser Scan

繼續推

不過我信警犬無論用幾多億都會將現場搵到的DNA變成data

unknown身分的data

同一個地方，勁多人接觸過，指紋鬼到野咩

政府一定瘋狂煲大，搞到人心惶惶，但我地最需要嘅係繼續無畏無懼

即係靠嚇你地自首

當有警犬屌7示威者，有事唔好再搵警察嘅時候

依到話比你知，警犬係「無可能」憑你個樣，係700萬人入面搵你出黎。佢得嘅話，以往比警察hea走嘅苦主就衝曬去警署叫佢地開case

exact7ly，research嘅時候個專業人士話，警隊嘅鑒證部程序勁L落後同懶西，有時有一齊都唔會用。

probably最危險係電子footprint

有儀器都唔會用*

推!!!!

up

我推

咁佢將被捕人士的DNA同搵到的DNA比較咁點？

幾年都未完成測試

所以不受傷不被捕不流血咁緊要就係咁解
DNA無100% match，電視劇都係呃9你
如果你有捐贈過骨髓，就一定打得甩，因為母系DNA已經改變左
DNA match係可以，指紋match都可以，我搭車摸過咁多野，果個樣本嘅身分當時係場內場外，who knows

難道我們係同事？

唔好啦
我早幾年無聊research 下咁解

更正：受捐贈

另外FYI：
有咩可以拎到DNA？
口水，血液，眼液，牙齒，人骨，皮屑（唔係好記得，好似唔得）

正解

有細胞就拎到
不過都要份量夠多先得

一忽肉都得，不過都係果句，要有record先比對到